元朗流浮山擬建公營房屋 料建4,000單位分兩期入伙

元朗流浮山擬建公營房屋 料建4,000單位分兩期入伙

18區新聞

撰文：區禮城
2021-03-16 18:12
最後更新日期：2021-03-16 18:15

本港公屋輪候上樓時間一再延長，一般申請者平均輪候上樓時間長達5.7年，興建新公營房屋成為重中之重。根據元朗區議會最新文件顯示，規劃署建議在元朗及天水圍兩個分區計劃大綱核准草圖中各自劃出土地，改變用途成為住宅用地，於流浮山天華路擬建4,000個公屋單位，分兩期於2030及2032年落成，明日(16日)交由區議會討論。

根據規劃署向元朗區議會房屋及城鄉規劃和發展委員會會議遞交的文件中顯示，木工工程署建議在天華路以北、天影路以西及沙江圍以東一塊面積約3.7公項的土地，擬興建一個公營房屋項目，屆時會興建五座住宅，提供四千伙單位，預計可容納11,170人口，項目分兩期完成，第一期入伙年期為2030年，第二期將於2032年入伙，屆時屋邨將附設幼稚園、停車場、商舖及社區福利設施。

為配合該個公營房屋項目發展需要，規劃署建議將天水圍一塊劃為「政府、機構或社區」地帶及部分顯示為「道路」的土地，從《 天水圍分區計劃大綱核准圖》中剔出，並且把《流浮山及尖鼻咀 分區計劃大綱核准圖》上一塊劃為「住宅( 丙類)」地帶及「綠化地帶」的地方，改劃為「住宅（甲類）」地帶，土木工程拓展署已委託顧問，就上述擬議公共房屋發展進行工地平整和基礎設施工程的可行性研究，包括發展項目對附近地區的交通及運輸、環境、排污、供水、視覺、景觀及空氣流通等方面的潛在影響，預期沒有無法克服的技術問題。

文件提到，有關修訂項目經收集議員及政府部門的意見，一併提交城規會轄下鄉郊及新市鎮規劃小組委員會考慮，經委員會同意後，交由城規會作為期兩個月的公眾諮詢，以便相關持份者作出申述。

輪候上公屋時間延至5.7年

根據房委會的最新數字顯示，截至去年底，一般申請者的平均輪候時間為5.7年，較3個月前延長0.1年，而長者一人申請者的平均輪候時間為3.4年。現時有近15萬4千宗一般公屋申請，以及約近10萬宗配額及計分制下的非長者一人申請。

分兩期於2030及2032年落成

依家狂起屋......
錦田南又起....依家流浮山又起.....

比刀手住?

有乜問題

黎緊應該大部分都係大西北啦

到時下白泥仲撚旺

有閪用咩正常人都唔會申請到公屋咪又係俾支國人住

新CBD

何總統批左未？

公屋都係比支那人拎晒
支那元朗国

到時剷撚平果邊山
一路起到打通關口
一家親

要起都唔好係流浮山起

刀手邨

人口堆填區

墳海又話阻住條海豚
大西北又話唔好流浮山同錦田
咁去邊起先得？

係靚地起又俾人屌, 宜家搵塊cheap地又屌

遲早大㰖隧道都塞到仆街

更係錦田啦 仲有好多地
有個錦上路站係度

比刀手白衣人住

兩邊一齊發展唔得?

點解 發展完洪水橋好似有條環保走廊終點站係流浮山

錦田有機場 起唔高

其實話一個國家嘛
應該割讓南山區比元朗啦
咁咪大把地

反正東莞無哂d雞落後到不得了
深圳要地應該問東莞拎

要唔要申請passport

d狗場遲早

刀手

硬加樓落tsw

你仲信有環保鐵路？啟德果條無聲無息壽終正寢

唉，依家都無左呢回事
錦上路都起十幾二十層樓
無視左六層既限制

南山區炒到禁好會俾舊肥豬肉你

錦上路十幾廿層
流浮山 5座起4000個單位 咪姐係全部40層
數量同十幾層差好遠啦

唔係等緊三選一喇咩

好撚遠......流浮出元朗天水圍都有距離

冇左啦

刀光樓
劍影樓
老牛樓

130尺/個 不是夢

刀手村

好似中國咁1年唔駛起好好唔好?

其實係天恩隔離啫

俾班＂新香港人＂住，順便溝淡元朗班鄉黑咁囉…

起咁撚多公屋把撚咩

啲刀手仲係流浮山喎

突然又可以加速

繼續排排排， 咁多新移民做乜

收曬啲村地起公屋

刀手免費

起都起居屋啦屌...
公屋邊撚到會有香港人住到

刀手出現先定係公屋起好先

流浮山天華路其實咪就喺天水圍

南山分分鐘貴過元朗

刀手訓練營

拎綜援應該要做社會股務

點撚樣入去？

唔解決左人口政策先？

true

起係狗都唔吊 既地方 又唔得

咁咪好，起係荒山野嶺 比D 陷家產 去開荒

起好咗佢地都未到。

渣車坐車慘了

起咁快啲建築商點賺錢

起係果個位 都意味住 天水圍 會再擴大
遲早 成大忽 都係 公屋插針 圈養港豬

刀手有地方住以後唔洗吹雞吹咁耐啦

班刀手餓左大耐，轉職做地盤工人

將來核心發展地區 配合大灣區

又係你地話唔好明日大愚唔好填海
依家發展棕地廢置地又屌

晚晚啲人都唔敢出街
唔知邊日啲刀手會蒲頭

武肺+科興算唔算

三千流浮山刀手上公屋，日日樓下公園集體練刀法

咪即係天水圍

其實唔係要公屋，係要商廈同就業幾會
投咁多人入元朗天水圍，個個都要出香港九龍返
到時真係會慘過沙甸

錦田仲有大把地 又多棕地

起左公屋咁班刀手點算

無人會想入元朗天水圍返工

大陸新移民的福音
你地班香港人繼續排喇

4000單位 多謝晒

比班刀手上樓？

流浮山有刀手，不了

成個屏山廈村十八鄉錦田八鄉全部發展哂都唔過份
作為城市人反而仲多咗地方可以行，如果仲係牛屎地方根本你連落咗巴士行入少少都唔敢

咁近深圳 好明顯啦 收埋牛屎佬d地不停起

停收新移民咪搞掂

識條友本身住橫州
政府收地去左流浮山
而家又黎收多次

木工工程署

刀手行行下幫手起屋
有望係起完屋後落到山

唔止 受益果班九成呢刻仲係中國
2029年殖民落黎就即刻有屋住

本區都大把人

就係唔係俾香港人住
安置新移民架

起完就可以生產刀手

兒登咩都屌咗先。

天水圍根本冇足夠配套應付咁多人⋯⋯
文娛康樂設施、交通配套同埋商業活動都唔夠。簡單講，而家西鐵已經迫到碌柒。遲下仲多人啲朗屏元朗應該唔會上到車

半個洪水橋新發展區都係會用天水圍西鐵站連埋元朗南總共多咗兩個新市鎮出嚟加埋多咗成40萬人口起咁多樓都唔起新鐵路出市區。 未來十幾年仆硬街

但我記得後海灣係保育區
點解要起係果度
起得果度就成個後海灣會改變

有可能真係填平佢直接駁住蛇口

但你老闆同佢D客唔想, 有無起商廈既價值唔係打份工個位決定既

This is the way

起得喺流浮山都知畀咩人住啦

起居屋啦屌你老母，公屋有撚用咩
正常人點會得1萬蚊人工啊

刀手新手村

起咁快啲部門點嘆慢板
部門討論半年, 突然有人反對, 再討論, 無限loop
2021討論2030
2022討論2035
拖到自己退休, 一個professional grade 拎緊around 十萬一個月

呢招玩左廿幾年, 唔悶?
香港起樓解決住屋真係難過某國研發芯片

粉嶺哥爾夫球場 富豪一蚊會所 咁撚多地唔起？

走去填海？ 明日大愚仲唔夠？

天影路以西喎
當初發展天水圍有諗過咁起咩

而家講流浮山淨係會諗起刀手

其實新界仲多人過九龍香港
啲公司不如入晒元朗啦

球場係歷史建築嚟 成個香港都係得翻三撻係大既
仲有一蚊會所你估好多？
喺九龍塘係有呀 但果到起40層公屋咪遮獅子山囉
到時又有人出嚟屌睇唔到座山 通風 景觀乜乜物物
填海填左佢 起過條新既公路同鐵
快快手整出嚟比人住好過啦

4000個單位 /200刀手
每個刀手獲分20單位

流浮山刀手 vs 大陸新移民

咁你解釋下點解觀塘咁多商廈
就算住開市區既都冇人想入去返工

結論係起咗自然會有人租，租金平少少已經肯定大把公司狗衝入去租

起幾多都冇𨶙用 , 睇下單人入息個申請幾錢先啦

擺到明唔係俾正常人住啦

唔批支那人落黎咪唔洗起咁密囉

sorry 第時唔夠位俾支那狗落黎
下白泥都填撚埋

已經貴過啦

仲唔撚夠多人咩

有，第時會拆左條天影路
成個洪水橋天水圍merge 埋

嗰個位跟本就係plan 左嘅洪水橋新市鎮其中一部份

其實有你睇土地規劃，其實天水圍河對面一早俾發展商收地
有埋3D圖，有商場

Google搵洪水橋新發展區

商業中心
本地服務中心
地區商業中心
物流企業科技區
區域經濟及文化娛樂樞紐

天影路會起厦村新發展區
城規會點改建條河邊公園

2017年已經有完整規劃

新發展區會加多17萬6000人口

馬路係2017年已經準備detail design
2020年分階級完成
2024第一批入伙
2038年完成整個計劃

80:20公私營房屋

呢個係類似新加坡比例

今次係山旮旯，又加居屋等睇連登仔大戰

P.S.
呢個計劃前期道路2002年已經完成

係1999年環保城計劃

我估係當年老懵懂每年起8萬5住宅既計劃一部份
亦都有可能係80年代天水圍第三代新市鎮發展計劃延伸

詳情睇下有無記者搵多啲資料

我係註冊會員

觀塘雖然塞車, 但假假地都叫市區
去觀塘點都好過你叫個客千里迢迢入天水圍
你真係唔撚用腦既

房協洪水橋新發展區安置屋邨 申放寬地積比率 料增約430伙
HK01 2020-09-25

政府推展洪水橋／廈村新發展區，當中房協將負責興建區內的安置屋邨，原訂可提供約2100伙。

房協向城規會申請放寬發展地盤的地積比率限制，料可增加430伙，合共可提供2600個單位，而首批住戶預計可於2024至2025年度入住。

交通問題 而家翻工翻學都左兜右兜仲塞爆哂

太長自己睇
主要係2.3同2.4
18%面積起樓

其實重有元朗南發展同新田新發展區

做乜鳩？踩親你條尾？
塞車就唔係嘢？唔係時間？
你啲所謂「價值」又係點樣定出嚟？